{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034706",
        "source": "도서",
        "writer": "김헌",
        "ISBN_ISNN": "979-11-5622-667-3 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국기독교 문화유산답사기",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2022-02-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "행곡침례교회3"
    },
    "text": "杏谷バプテスト教会の3平面は東西に長い長方形に設計されている。 主な出入口は南側に位置し、左右には窓がある。 メイン出入口から入ると右側に講壇が配置されている。 この教会は初期韓屋型教会建物として、蔚珍地域の近代史的価値を持っている。 建物の全体的な保存状態は良好である。 建築当時は男女それぞれ出入りするドアがあったが、この建物は一つの出入り口だけがある。 また、礼拝堂の床の下には小さな地下空間と呼ばれる祈祷窟がある。 学生たちが家で祈りにくい場合、ここを利用する。 この教会の祈りの力で、これまで36人の交易者を輩出した。 杏谷バプテスト教会は遠く離れている鬱陵島福音化にも努力を傾け、多くの教会を建てた。 その結果、鬱陵島ではバプテスト教会が最も多く建てられた。 現在、杏谷バプテスト教会は礼拝を行う規模では小さな農村教会だが、出身聖徒たちが津々浦々で使命に耐え、全国的に大きな教会として認められている。",
    "QA": [
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会はどのような形状の建物ですか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会は東西に長い長方形の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会の主な出入口はどこにありますか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会の主な出入口は南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会にはいくつ窓がありますか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会には左右に窓があります。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会の講壇はどこに配置されていますか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会の講壇はメイン出入口から入って右側に配置されています。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会は蔚珍地域の近代史的価値を持っています。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会の保存状態はどうですか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会の全体的な保存状態は良好です。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会には何のための地下空間がありますか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会の地下空間は祈祷窟と呼ばれ、学生たちが家で祈りにくい場合に利用されます。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会は何人の交易者を輩出してきましたか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会はこれまで36人の交易者を輩出してきました。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会はどの地域に努力を傾けていますか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会は鬱陵島福音化にも努力を傾けており、多くの教会を建てました。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会はどのような教会が最も多く建てられた地域ですか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会は鬱陵島でバプテスト教会が最も多く建てられた地域です。"
        },
        {
            "question": "杏谷バプテスト教会はどのような教会ですか？",
            "answer": "杏谷バプテスト教会は現在は礼拝を行う規模では小さな農村教会ですが、出身聖徒たちが津々浦々で使命に耐え、全国的に大きな教会として認められています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 488
    }
}